兩黨共識（舊聞）美國總統稱正與習近平共同努力幫中興通訊恢復業務

特朗普：我正和習近平共同努力幫中興通訊恢復業務

美國共和黨人佔多數的參議院就決定放棄阻止解除對中興制裁。這一決定解救中興於倒閉的危機，引起美國民主黨嚴厲批評。

然而眾議院版法案中沒有阻擋特朗普與中興通訊的協議。眾院版法案禁止政府機關和承包商與中興通訊有商業往來，但允許中興通訊與美國民營企業繼續做生意。

民主黨籍參議員以尖銳的措辭，怒批共和黨籍參議員同意保留遭稀釋過的版本。
舒默表示：「從國防法案中剔除參院對中興通訊的嚴格制裁條文，讓特朗普總統和聽命於他的共和黨籍國會議員再度幫助習主席和中國政府成為大贏家，而美國勞工和我們的國安則是大輸家。」

美國總統特朗普13日上午發推稱，他正在和中國國家主席習近平共同努力，為中興通訊提供一種快速恢復業務的途徑。特朗普稱，（受中興事件影響）中國有太多工作崗位流失，「我已告知商務部要盡快完成這項工作」。

美國商務部曾於4月16日發布聲明，指中興通訊違反與美國政府達成的和解協議，因此對該公司執行為期7年的出口禁令。外界分析認為，此舉將會對中興通訊公司乃至中國相關產業鏈造成重大打擊。

中興通訊事後一度指責華府禁令不公平，嚴重危及中興生存；也曾表示會吸取教訓，將把合乎規範視為公司發展的前提。

在5月9日的公告中，中興通訊又表示，美方出口禁令已導致公司主要經營活動無法進行；又稱公司及相關方正在積極與美國政府相關部門溝通，以推動美國政府調整或取消拒絕令，推動事情向好的方向發展。

特朗普：中美正在就貿易問題共同努力

5月13日下午，美國總統特朗普又發推稱，中美兩國正在貿易問題上共同努力。特朗普稱，過去多年的談判一直對中國單方面過於有利，又稱很難達成令雙方共贏的交易，「但是別擔心，這個問題會解決的」。

自中美爆發貿易戰以來，美國財政部長姆努欽（Steve Mnuchin）已於5月初率團赴北京進行經貿磋商，但之後中美雙方均未公布談判成果。美國政府隨後又證實，中國國務院副總理劉鶴將於本週赴美繼續磋商。

據金融時報11日引述消息稱，中國商務部副部長兼國際貿易談判副代表王受文已於10日先行抵達華盛頓進行前期磋商，如果談判進展不利，則可能使劉鶴的訪美行程向後推延。

南華早報又於13日引述消息指，除了劉鶴將很快抵達華盛頓展開第二輪貿易談判，中國國家副主席王岐山亦可能在6月底或7月初訪問美國，以化解中美雙方在貿易及技術領域面臨的緊張局面。

屌你老母 敗登 China joe

兩黨共識撚呢？

China joe又奶共

又釣魚

侵：撚狗姐
登：屌你China Joe 左膠BLM

笑咗啲人去晒邊

打緊稻草人
J緊Lin Wood等陣

，

李柱銘同我死出黎

屌你敖卓軒 BLM China Joe

?????

後真相明顯是非常危險的趨勢，因為當世上沒有了真理，所有人都會陷入黑暗中。而拜登正是帶領美國走出黑暗的最佳人選，因為他為人謙遜、具同理心和包容力，而且跟共和黨關係良好，向來都可溝通合作，相信他可為美國社會帶來希望及真理的陽光。

李柱銘

A

佢都過氣啦
仲有影響力？

樓主考古撚。
2018年？

寫明舊聞
But still relevant to current issues

拉

大豆神教

你五毛 左膠定PR

18年都未有反送中
未有武漢肺炎
而家千人計劃都俾人爆埋出黎
傻鳩18年既野都拎返黎講